﻿Программа Bivium.alg описывает работу генератора Bivium, выдающего 200 бит ключевого потока, с шагом инициализации генератора.
Результатом трансляции данной программы является формула Bivium.cnf.

Начальное состояние регистров генератора кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 177, а именно:
 - переменные 1 .. 93 кодируют состояние первого регистра длины 93 (ячейки reg[0] .. reg[92]);
   переменная с номером 1 соотвествует ячейке reg[0], ..., переменная с номером 93 соответствует ячейке reg[92]. 
 - переменные 94 .. 177 кодируют состояние второго регистра длины 84 (ячейки reg[93] .. reg[176]);
   переменная с номером 94 соответствует ячейке reg[93], ..., переменная с номером 177 соответствует ячейке reg[176].

Выдаваемый генератором ключевой поток кодируется всегда последними переменными в том порядке, в котором генератор выдает биты ключевого потока. 
Таким образом, в формуле Bivium.cnf ключевому потоку соответствуют переменные с номерами 1842, ..., 2041, 
где переменная с номером 1842 кодирует 1-й бит ключевого потока, а переменная с номером 2041 кодирует 200-й бит ключевого потока.

Программа Bivium_no_init.alg описывает работу генератора Bivium, выдающего 200 бит ключевого потока, без шага инициализации.
Результатом трансляции данной программы является формула Bivium_no_init.cnf.
Как и ранее начальное состояние регистров генератора кодируется булевыми переменными с номерами 1 .. 177.
Выдаваемый ключевой поток кодируется последними 200 перемеными, т.е. переменными с номерами 443 .. 642,
где переменная с номером 443 кодирует 1-й бит ключевого потока, а переменная с номером 642 кодирует 200-й бит ключевого потока.

Transalg не подставляет в формулы Bivium.cnf и Bivium_no_init.cnf конкретное начальное состояние регистров (значения ключа, инициального вектора) и биты ключевого потока.
Для создания задачи криптоанализа нужно подставить в КНФ известный ключевой поток (однолитеральные дизъюнкты). 
